日航、全日空被迫「台灣加註中國」 一男子請願後火速更正

中國為打壓台灣國際地位，透過限制航權等手段，脅迫國際航空公司改革官網，不得將台灣列為國家。日前日本航空（Japan Airlines,JAL）、全日空（ANA）竟在官網上，改變對台灣的標註，更改為「中國台灣」，不過透過聯署活動，這兩間航空公司不到24小時內，立即將中國台灣全數撤除。

推行台灣正名運動的知名日台研究專家永山英樹、7日在臉書上發文表示，日航和全日空受中國打壓，將台灣標示為中國領土一部分，痛斥此舉是「放棄正義的行為」，也會使屈服在中國政治壓力下的台灣民眾深感傷害，發起要求航空公司更正的請願運動。

不到24小時，日航和全日空便將原先標註在台灣後方的「中國」撤除，繼續將台灣列為國家，得到航空公司高效率的回應，永山英樹欣慰表示「正名活動開始不到24小時，就已經更正好了，我感受到日本企業的良心，也鬆了一口氣」。

日本

應該寫 台灣縣，日本 撚死班支那狗

優秀民族

相反加拿大丶德國啲垃圾⋯⋯

係都台灣省啦柒頭

係台湾県 OK? たいわんけ

たいわんけん

台灣：企開d啦

點解日本仔要理台灣鄰國事項

美國日本

俄羅斯 中國

日本好波

左膠當度冇計

上次打機直接叫加拿大玩家做 Canadian，China

自從上次單嘢之後我都會喺德國、英國、加拿大後面加 ,China
佢哋咁鍾意講大愛平等梗係成全佢哋

大日本帝國台灣總督府！

大陸有種咪cut晒d國際航班囉，到時自己圍爐打飛機啦

中華民國台灣省

去東京首選一定係日航同全日空

上個月坐過日航
嚴重警告日航全日空你咪跪低

你改親,我唔會比面照改你名做中國日航(China JAL)、中國全日空 (China ANA)
bam到你改返

德國同加拿大已經就輸咗成個國家